%@metapost:equations402exo6.mp
%@P:exocorcp
%@Dif:3
Sur un parking, on peut observer 50 véhicules en
stationnement. Ces véhicules sont tous des motos ou des automobiles.
\par Si le nombre total de roues est 180, quel est le nombre
d'automobiles sur ce parking ?
%@Correction:
\par\begin{minipage}{\linewidth}
Soit $x$ le nombre de motos.
\\Puisqu'il y a 50 véhicules et $x$ motos, il y a donc $50-x$ voitures.
\[\includegraphics{equations402exo6-1}\]
\par Comme les motos représentent $x\times2$ roues et les autos $(50-x)\times4$ roues alors on obtient l'équation
\[2x+4(50-x)=180\]
dont la solution\footnote[1]{La résolution est à faire\ldots} est 10.
\par Il y a donc sur ce parking 10 motos et 40 autos.
\end{minipage}